新手買相機 預算$4500左右 求介紹

新手第一次買相機
主要影吓風景
人像都會

求介紹可以買咩機

買部好少少嘅手機都得

介唔介意二手先，一手既話筆直好似少咗啲喎

富士XE3 加1855

認真

2手xt30

仲有少少筆直買菲林同曬

Fujifilm 買水貨。
有菲林模擬，開心玩。鏡又由2.8光卷起跳。
可以唔一定搵四寶買。只係比個價你睇

對於既相影人像又想影風景既新手嚟講，一部APSC格式既相機盡對係最好選擇。

Fujifilm喺不久之前就推出咗一部X-T20嘅APSC無反相機。對比起FullFrame相機，X-T20不但提供到較輕便既機身，而且鏡頭既重量亦大大滅低，令你有更強既意欲來多走幾步嘗試唔同既位置構圖。另外，X-T20對比起M43格式既相機，更容易造到更淺既景深，喺拍攝人像時更能突出主角，或主角某啲突出既部位。而且，X-T20既文青外型，配合埋攝影人構圖既時侯果份專注，對被影既模特兒嚟講又多咗一份額外既幻想，完成拍攝後隨時會有一啲比攝影更有樂趣既活動會動發生。

最後亦係最重要，我有一部二手X-T20相機，八千蚊唔收，只收五千，基不可失，欲購從速！

有冇升值潛力先？

上得連登問都係想人答你fujifilm啫

賣xt20連18-55
Tg jasonmama123

最平24MP Canon單反 Canon 2000D $25xx
風景Canon 10-18mm f4.5-5.6 $15xx (最平超廣角zoom鏡)
人像Canon 50mm f1.8 STM $7xx (最平大光圈)

A6400

買富士唔錯

X30水貨

canon d200各位師兄還介紹嗎

上面班友一係out筆直，一係水人買水水貨如果有咩冬瓜豆腐個維修檢查都幾係嘢

另外200d唔係唔好，但efs鏡質素始終冇efm咁好，玩ff鏡又頭重尾輕，玩m200啦其實唔差，將來就算再配11-22或32.4或 55250都得

你去富士post睇下點解叫人買水唔好買行先啦

我呢度睇富士post睇足幾年啦

問題係你班友講完就冇責任，係咪維修費差額你哋比？

a5100 sel55210 sigma 19 2.8 sel1650
應該夠用

你真膠假膠定係有讀寫障礙

指教吓你點解咁講

請參閱攝影台Fujifilm討論區第1頁，試解釋為何不要買富士行貨。（5分）

真心膠，好嘢！